【不斷更新】習近平答應訪北韓平壤 款待金正恩畫面曝光

【不斷更新】習近平答應訪北韓平壤 款待金正恩畫面曝光

2018/03/28 09:40

新華社今天證實，北韓領導人金正恩是接獲中國國家主席習近平邀請，於本月25日至28日在中國進行非正式訪問。金正恩還特別向習近平表示，北韓主動緩和朝鮮半島的緊張情勢，強調只要南韓和美國有善意回應，就能維持和平發展。報導指出，習近平在人民大會堂和金正恩舉行雙邊會談。習近平與妻子彭麗媛更為了金正恩和李雪主夫婦舉行歡迎宴會。

09:40
白宮發言人珊德斯透過聲明表示，「習金會」證實美國對北韓「的高度施壓創造出適合與北韓會談的氣氛」。
川普來搶功 白宮：「習金會」證實美國施壓有用

09:21
北韓朝中社報導，習近平已經接受金正恩的邀請要前往平壤訪問。報導指出，金正恩邀請習近平在方便的時間赴平壤官方訪問，而習近平立刻答應。但報導中並未說明，習近平會在何時訪問平壤。

09:05
中國中央電視台公布一段10多分鐘的剪輯畫面。從畫面中可見，習近平高規格迎接金正恩伉儷。除了安排軍方儀隊列隊奏樂迎接，還安排了盛大的歡迎晚會，給足了金正恩面子。習近平向金正恩表示，「歡迎金正恩委員長和李雪主女士經常來中國走一走」。
【片】軍禮迎接.盛大歡迎會 習近平款待金正恩畫面曝光

08:45
新增習近平與金正恩會面影片

08:24
北韓官方媒體朝中社報導金正恩和習近平有「深度交談」。金正恩表示，他和習近平對雙方共同利益達成共識，也達成兩國雙邊交流的「里程碑」。

07:39
根據新華社的發稿，習近平向金正恩強調兩國之間的傳統友誼是雙方寶貴財富，還說過去幾代領導人一直保持密切交往，「像走親戚一樣常來常往」，並希望未來能夠繼續合作發展。

金正恩則說，他理應要像習近平當面致賀再度當選國家主席，且最近朝鮮半島的情勢有重要變化，「從情義上和道義上，我也應該及時向習近平總書記同志當面通報情況」。
金正恩表示，北韓主動採取措施緩和緊張局勢，提出了和平對話建議。強調北韓按照金日成主席和金正日總書記的遺訓，致力於實現半島無核化，並將兩韓關係轉變為和解合作的關係，「舉行北南首腦會晤，願意同美方對話，舉行朝美首腦會晤。」金正恩還說，如果南韓和美國善意回應北韓，便能達到朝鮮半島無核化的目標。

習近平則讚賞北韓對緩和半島情勢做出重要努力，「我們呼籲各方支持半島北南雙方改善關係，共同為勸和促談作出切實努力。」
金正恩夫婦訪問期間，習近平和彭麗媛還在釣魚台國賓館養源齋為金正恩和李雪主舉行了午宴。金正恩同時參觀了中國科學院的成果展，對中國在科技發展和創新方面取得的成就表示欽佩，並在參觀結束後題詞留念。

06:54
美國國務院發言人諾爾特（Heather Nauert）昨日表示，中國還未確認究竟是誰訪問北京，但注意到這次的北韓高官訪問「陣仗很大…且很多外交禮節」。諾爾特還暗示美國知道一些事情，但真相還需要北京揭露。

金正恩和習近平會面？ 美國務院：讓中國自己宣布

06:45
南韓政府人士表示，已得知金正恩與習近平見面，這次除了是金正恩自2012年執政以來的首次出訪，也是自2011年以來，再度有北韓領導人訪問中國。

金正恩夫妻密會習近平 執政6年首度出訪
（國際中心／綜合外電報導）

跟上國際脈動，快來蘋果國際按讚